<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<tos>
	<Version>3</Version>
	<Text>
<![CDATA[TERMINI E CONDIZIONI
Questo documento costituisce un accordo ("Accordo") tra voi e la società Rockstar Games, Inc., le società controllanti, sussidiarie e affiliate ("Società", "noi" e "nostro"), con sede negli Stati Uniti d'America, che disciplina il rapporto tra voi e la Società relativamente all'utilizzo dei Servizi Online. La Società vi fornisce l'accesso ai Servizi Online e ai servizi correlati solo in seguito all'accettazione di questo Accordo. Per questo, è importante che leggiate attentamente questo Accordo.

I termini e le condizioni qui contenute sono in addizione e in supplemento all’Accordo di Licenza consultabile su www.rockstargames.com/eula, che regola l’utilizzo di tutti i software e i servizi forniti dalla Società.
Descrizione dei Servizi Online
Marchio commerciale e informazioni sul diritto d'autore
Contributi degli utenti
Codice di condotta
Licenza limitata dalla Società
Licenza per la Società
Effettuare acquisti
Suonerie, sfondi e altri prodotti e servizi per terminali mobili
Valuta virtuale e Beni virtuali
Esclusioni della garanzia
Limitazioni in base alle leggi vigenti
Indennizzo
Questioni processuali
Termini
Varie
Rappresentante designato in base al Digital Millennium Copyright Act
Norme sulle violazioni ripetute
Informazioni sulla licenza

DESCRIZIONE DEI SERVIZI ONLINE

In seguito al consenso totale a questo Accordo, la Società potrebbe offrirsi di fornire alcuni prodotti, servizi e siti Internet cui accedere attraverso piattaforme hardware in grado di effettuare la connessione, inclusi: console di gioco, personal computer, smartphone, applicazioni in-game o piattaforme software che includano host di terze parti (da qui innanzi, indicati con il nome collettivo "Servizi Online"). I Servizi Online includono, senza limitazioni, qualunque servizio o contenuto offerto dalla Società, inclusi i materiali visualizzati o eseguiti. La Società può cambiare, sospendere o interrompere i Servizi online per qualsiasi motivo e in qualunque momento. Questo include la disponibilità di qualsiasi funzione o contenuto. La Società può anche imporre dei limiti su alcune funzioni e servizi o limitare l'accesso ai Servizi online, in parte o totalmente, senza preavviso o responsabilità.
MARCHIO COMMERCIALE E INFORMAZIONI SUL DIRITTO D'AUTORE

Tutto il materiale dei Servizi online, inclusi, ma senza limitazioni, dati, grafica, logo, icone dei pulsanti, immagini, audio, filmati, collegamenti, contenuto digitale scaricabile, raccolte di dati e software, è di proprietà, controllato, concesso in licenza o utilizzato con il permesso della Società, ed è protetto da diritti d'autore, marchio commerciale e altri diritti di proprietà intellettuale. Il materiale dei Servizi online è reso disponibile esclusivamente per uso personale e non commerciale, e non può essere copiato, riprodotto, ripubblicato, modificato, caricato, condiviso, trasmesso, o distribuito in alcun modo, inclusi posta elettronica e altri mezzi elettronici, senza previo esplicito consenso scritto della Società in ogni istanza. È possibile scaricare il materiale intenzionalmente reso disponibile per tale scopo attraverso i Servizi online solo per uso personale e non commerciale, purché siano rispettati in ogni parte tutti gli avvisi sul diritto d'autore e altri avvisi sulla proprietà presenti in tali materiali.

CONTRIBUTI DEGLI UTENTI

IMPORTANTE: la Società è aperta ai contributi della comunità dei giocatori. Tuttavia, ogni contributo sottoposto alla Società, di qualsiasi natura, indipendentemente dal fatto che la comunicazione avvenga tramite condivisione su un sito di proprietà della Società, un messaggio di posta elettronica o tradizionale inviato alla Società, o qualunque altro mezzo, diventa di proprietà unica ed esclusiva della Società, che ne acquisirà pieno diritto, titolo e interesse, tra cui tutti i diritti d'autore (incluso il diritto a creare un'opera derivata e il diritto di sfruttamento di tale opera derivata da parte dell'autore originale), in tutti i mezzi di comunicazione attualmente esistenti o creati d'ora innanzi, e senza alcun obbligo di menzione, riconoscimento o pagamento verso chi ha sottoposto il contributo, per qualunque utilizzo ne intenda fare da quel momento in poi. Nessuna volontà di preservare i diritti, inclusa o in accompagnamento a qualunque contributo sottoposto, avrà alcun tipo di potere o effetto. Nel sottoporre un contributo di qualsiasi tipo all'attenzione della Società, accettate tutto quanto sopraesposto.

CODICE DI CONDOTTA

Le seguenti regole, politiche e limitazioni governano e/o si applicano all'utilizzo dei Servizi Online. Utilizzando i Servizi Online, accettate che: (1) utilizzerete i Servizi Online solo per scopi legali, in accordo con le leggi vigenti, per uso personale e non commerciale; (2) non limiterete o impedirete ad alcun altro utente l'utilizzo e la fruizione dei Servizi Online (per esempio attraverso molestie, violazione o la deturpazione); (3) non utilizzerete i Servizi Online per creare, caricare o condividere alcun materiale di natura chiaramente falsa e/o diffamatoria, inesatta, ingiuriosa, volgare, oscena, blasfema, violenta, molesta, di natura sessuale, minacciosa, che viola della privacy di una persona, che violi qualsiasi legge o non sia conforme agli standard della comunità; (4) non condividerete, caricherete o creerete alcun materiale protetto da diritti d'autore usando i Servizi Online a meno che non possediate voi stessi i diritti d'autore relativi a ogni aspetto di tale materiale; (5) non condividerete, caricherete o trasmetterete alcuna informazione o software che contenga virus, worm, timebomb, cancelbot, trojan horse o altre componenti pericolose, distruttive o nocive; (6) non condividerete, caricherete o creerete materiali in violazione dei diritti d'autore di altre parti o altri diritti di proprietà intellettuale; (7) non utilizzerete cheat né alcun bot o spider non autorizzato, o qualunque altro programma mentre siete connessi ai Servizi Online, e (8) non impersonerete altri individui o entità durante l'utilizzo dei Servizi Online. Ogni valutazione sarà a sola discrezione della Società.
Quando forniamo Servizi Online che prevedono contenuti creati dagli utenti ("CCU"), non rileggiamo ogni CCU e non confermiamo l'accuratezza, la validità o l'originalità del CCU condiviso. Non controlliamo attivamente i contenuti condivisi e non siamo responsabili di alcun contenuto condiviso. Non rispondiamo né offriamo garanzie riguardo alla validità, accuratezza, completezza o utilità di qualunque messaggio o informazione condivisa. I contenuti condivisi non rappresentano le opinioni della Società, delle sue sussidiarie, o di alcuna persona o proprietà associate alla Società, ai Servizi Online o a qualunque sito nella linea di siti della Società. Se ritenete che un contenuto condiviso sia riprensibile, vi incoraggiamo a utilizzare la funzione di rapporto collegata o a contattarci visitando il sito Internet www.rockstargames.com/support.Nel caso il contenuto sia ritenuto non idoneo, provvederemo alla sua rimozione. La rimozione o la modifica di qualunque contenuto è un processo manuale e potrebbe non essere immediato. Ci riserviamo il diritto di rimuovere (o non rimuovere) qualunque CCU o contenuto condiviso per qualunque ragione (o senza alcuna ragione). Rimanete i soli responsabili del vostro CCU e accettate di indennizzare e non ledere la Società e i suoi rappresentanti rispetto a qualsiasi reclamo basato sulla trasmissione del vostro CCU. Condividere pubblicità, catene di sant'Antonio, marketing piramidale, attività di adescamento e altre attività simili, è inappropriato e proibito sui Servizi Online, ivi compresa la bacheca e le stanze di chat.
In determinate circostanze, descritte nella nostra Politica sulla privacy, ci riserviamo il diritto di rivelare la vostra identità (ivi compresa qualsiasi informazione abbiamo su di voi) senza preavviso. Per ulteriori dettagli, visitate il sito Internet www.rockstargames.com/privacy.

LICENZA LIMITATA DALLA SOCIETÀ

La Società garantisce una licenza limitata e non cedibile in licenza per accedere e utilizzare i Servizi Online. Tale licenza è soggetta a questo accordo e, laddove applicabile, alla "Garanzia Limitata e Accordo di Licenza", pubblicata all'indirizzo www.rockstargames.com/eula e in particolare è condizionata da questi punti: (i) è consentito visualizzare, copiare e stampare porzioni dei Servizi Online solo per uso informativo, personale e non commerciale; (ii) non è consentito modificare o fare altri usi derivati dei Servizi Online, o di una qualunque porzione di essi; (iii) non è consentito rimuovere o modificare alcun diritto d'autore, marchio commerciale, o altri avvisi di proprietà contenuti nei Servizi Online; (iv) non è consentito l'utilizzo di mezzi di estrazione dati, bot o altri metodi per raccogliere o ricavare dati; (v) non è consentito usare i Servizi Online per usi diversi da quelli per cui sono stati creati; (vi) non è consentito riprodurre, preparare opere derivate da, distribuire o mostrare i Servizi Online, salvo i casi citati finora; e (vii) non è consentito violare il Codice di Condotta pubblicato in questo documento.
A meno che non sia esplicitamente permesso nel documento fin qui riportato, qualsiasi utilizzo di qualsiasi parte dei Servizi Online senza il previo permesso scritto della Società è severamente proibito e porrà termine alla licenza qui garantita. Qualunque utilizzo non autorizzato di questo tipo potrebbe anche infrangere delle leggi vigenti, incluse, senza limitazioni, leggi sul diritto d'autore e sul marchio commerciale, e le comunicazioni e regolamenti e statuti in vigore. Se non esplicitamente qui dichiarato, nulla in questo Accordo può essere interpretato come conferimento di alcun tipo di licenza sui diritti di proprietà intellettuale, con la preclusione, l'implicazione o in altri modi. Questa licenza può essere revocata in qualsiasi momento.
Voi siete rappresentanti e garanti del fatto che il vostro utilizzo dei Servizi Online sarà coerente con questa licenza, con la "Garanzia Limitata e Accordo di Licenza" e qualsiasi altro accordo o regolamento valido, non infrangerà o violerà i diritti di qualsiasi altra parte, che non infrangerà alcun contratto o dovere legale rispetto a qualunque altra parte, e non violerà alcuna legge vigente. Accettate esplicitamente di escludere la Società da qualunque responsabilità nei confronti di chiunque rispetto al vostro utilizzo dei Servizi Online non conforme a questo Accordo. Per richiedere il permesso per utilizzi dei Servizi Online non inclusi in questa licenza, potete scrivere alla Società all'indirizzo webmaster@take2games.com.

LICENZA PER LA SOCIETÀ

Creando CCU, pubblicando messaggi, caricando e creando file, immettendo dati o intraprendendo qualunque forma di comunicazione con o attraverso i Servizi Online, state garantendo alla Società una licenza royalty-free, ininterrotta, non esclusiva, illimitata e universale di: (1) utilizzare, copiare, concedere in licenza a terzi, adattare, trasmettere, eseguire in pubblico, o mostrare qualsiasi materiale di questo tipo; e (2) concedere in licenza a terzi il diritto illimitato di esercitare qualunque di questi diritti garantiti relativamente al materiale. Tali garanzie includono il diritto di sfruttare qualsiasi diritto d'autore in materiale di questo tipo, inclusi, senza limitazioni, i diritti protetti da diritto d'autore, marchio commerciale, marchio di servizio, o leggi sul brevetto sotto qualunque giurisdizione pertinente. Per ulteriori termini di licenza relativi al nostro software, consultate la "Garanzia Limitata e Accordo di Licenza" all'indirizzo www.rockstargames.com/eula.

EFFETTUARE ACQUISTI


Se desiderate acquistare dei prodotti o servizi descritti nei Servizi Online, è possibile che vi venga richiesto di fornire alcune informazioni, incluse quelle su carta di credito o altre relative al pagamento. Certificate che tutte le informazioni che fornite saranno accurate, complete e aggiornate. Accettate di pagare tutte le spese, comprese quelle di spedizione e di consegna, sostenute da chi utilizza la vostra carta di credito o altri vostri metodi di pagamento, ai prezzi in vigore nel momento in cui queste spese sono state sostenute. Siete anche responsabili del pagamento di qualsiasi tassa relativa ai vostri acquisti. Prima di inviare tali informazioni, visitate il sito http://www.rockstargames.com/privacy per consultare la nostra Politica sulla privacy.

SUONERIE, SFONDI, E ALTRI PRODOTTI E SERVIZI PER TERMINALI MOBILI

Alcuni telefoni cellulari e operatori di telefonia mobile offrono servizi che permettono ai consumatori di selezionare e acquistare direttamente attraverso il loro terminale mobile vari prodotti digitali mobili. Anche i Servizi Online potrebbero offrire la possibilità di selezionare e acquistare vari prodotti digitali mobili che verranno trasferiti sul vostro terminale mobile. Questi prodotti e offerte digitali mobili potrebbero permettere al consumatore di personalizzare il suo terminale mobile o servizio (per esempio con suonerie e sfondi), o permettere al consumatore di selezionare alcuni file video o audio che possono essere visti o ascoltati a sua discrezione. Tutti o alcuni di questi prodotti e offerte digitali mobili potrebbero non essere disponibili, trasmissibili o compatibili con tutti i terminali mobili. Di conseguenza, i consumatori potrebbero non essere in grado di accedere, acquistare o usare tutti i servizi e le offerte.
Qualunque tentativo di acquistare questi prodotti o servizi potrebbe risultare in addebiti separati da parte dell'operatore sul vostro terminale per aver usato sms o altre forme di comunicazione. Inoltre, al consumatore potrebbe essere addebitato separatamente, da parte dell'operatore, il prodotto, l'offerta o il servizio selezionato. Nel caso il consumatore abbia la possibilità di mettere in attesa la chiamata, e che si riceva una chiamata durante l'accesso o l'ordine di qualunque prodotto o servizio mobile, tale prodotto, servizio o altra offerta, potrebbe essere interrotto e non completamente scaricato. Potete retrocedere da qualunque servizio di sottoscrizione seguendo le istruzioni nel messaggio o sul sito Internet collegato al prodotto. Per ulteriori informazioni di supporto sui nostri prodotti, visitate il sito Internet http://www.rockstargames.com/support.

VALUTA VIRTUALE E BENI VIRTUALI

I Servizi Online, incluso il Software, potrebbero offrire l'opportunità di acquistare e/o ottenere nel corso del gioco una licenza limitata all'utilizzo di Valuta virtuale e/o Beni virtuali esclusivamente all'interno di Software specifico e servizi forniti dalla Società. Tale licenza è soggetta e specificatamente condizionata alla vostra accettazione e applicazione della "Garanzia Limitata e Accordo di Licenza", di questo Accordo e di tutti gli altri Accordi e politiche idonei. Tutta la Valuta virtuale e/o Beni virtuali possono essere utilizzati o perduti all'interno del gioco, in base alle regole applicabili alla valuta e ai beni, che può variare. Per ulteriori informazioni, visualizzate la "Garanzia Limitata e Accordo di Licenza" all'indirizzo www.rockstargames.com/eula.

ESCLUSIONI DELLA GARANZIA

LA SOCIETÀ POTREBBE FORNIRE COLLEGAMENTI E POINTER VERSO SITI INTERNET GESTITI DA TERZE PARTI ("SITI DI TERZE PARTI") E POTREBBE, SALTUARIAMENTE, FORNIRE SUL SUO SITO DEI MATERIALI DI TERZE PARTI. NÉ LA SOCIETÀ, LE SUE SOCIETÀ MADRI O SUSSIDIARIE, NÉ I SUOI AFFILIATI, SOSTENGONO, SI ASSUMONO LA RESPONSABILITÀ, GESTISCONO O CONTROLLANO SOTTO ALCUN ASPETTO QUALUNQUE INFORMAZIONE, PRODOTTO O SERVIZIO SU QUESTI SITI DI TERZE PARTI. I MATERIALI SUO SITI INTERNET DELLA SOCIETÀ E SUI SITI DI TERZE PARTI VENGONO FORNITI "COSÌ COME SONO" E "SECONDO DISPONIBILITÀ", SENZA RAPPRESENTANZE O GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, SENZA LIMITAZIONI, QUALSIASI GARANZIA IMPLICITA SULLA COMMERCIABILITÀ, IDONEITÀ A UN DETERMINATO SCOPO, E CHE NON INFRANGANO UNA O PIÙ LEGGI. VI ASSUMETE PIENA RESPONSABILITÀ E RISCHIO NELL'USARE I SITI INTERNET E I SERVIZI ONLINE DELLA SOCIETÀ.

LIMITAZIONI IN BASE ALLE LEGGI VIGENTI

Anche se i Servizi Online della Società sono accessibili in tutto il mondo, non tutti i prodotti o servizi sono disponibili per tutti gli utenti o in tutte le posizioni geografiche. La Società si riserva il diritto di limitare, a sua sola discrezione, la fornitura e la quantità di qualsiasi prodotto o servizio rispetto a qualsiasi persona o area geografica. Qualsiasi offerta per qualsiasi prodotto o servizio è nulla quando proibita.

INDENNIZZO

Accettate di indennizzare e non ledere la Società e le sue società affiliate, ufficiali, direttori, impiegati, rappresentanti, concessori di licenza e fornitori da e contro ogni perdita, spesa, danno e costo, tra cui le ragionevoli spese legali che risultino da qualsiasi violazione da parte vostra di questo Accordo. La Società si riserva il diritto di assumere a titolo esclusivo la difesa e il controllo di qualunque aspetto soggetto a indennizzo da parte vostra.

QUESTIONI PROCESSUALI

Questo Accordo è entrato in essere nello stato di New York e sarà governato e interpretato in accordo con le leggi dello stato di New York, che ha la scelta esclusiva sulla propria regolamentazione legislativa. Voi e la Società accettate di sottoporvi alla giurisdizione esclusiva dello stato e delle corti federali che siedono nel distretto di Manhattan nella città di New York nello stato di New York, e rinunciate a qualsiasi obiezione relativa alla giurisdizione, alla sede e all'inadeguatezza del tribunale nei confronti di tali corti. Voi e la Società accettate inoltre i seguenti punti: (i) ogni rivendicazione portata per far rispettare questo Accordo deve essere iniziata entro due (2) anni dalla causa dell'azione in corso; (ii) nessun risarcimento può essere cercato o ricevuto per danni diversi da spese dirette, a eccezione del diritto di risarcimento delle spese legali alla parte che prevarrà; e (iii) qualunque rivendicazione deve essere sollevata individualmente e non consolidata come parte di una lamentela attiva di un gruppo o di una classe di persone.

TERMINE

La Società può porre termine o sospendere qualsiasi Servizio online e qualsiasi account registrato immediatamente, senza previo avviso o responsabilità, per qualsiasi ragione, inclusa la violazione da parte vostra di uno qualsiasi dei termini o delle condizioni dell'Accordo. All'interruzione del vostro account, il vostro diritto a utilizzare i Servizi Online cesserà immediatamente. Se desiderate interrompere il vostro account, è sufficiente smettere di utilizzare i Servizi Online. Tutte le clausole previste nell'Accordo, che per loro natura dovrebbero sopravvivere all'interruzione, proseguiranno dopo l'interruzione, inclusi, senza limitazioni, clausole di proprietà, limitazioni di garanzia, indennizzi e limitazioni di responsabilità.

VARIE

Nel caso che una qualunque delle clausole di questo Accordo sia ritenuta non attuabile da una corte o da un altro tribunale di giurisdizione competente, tale clausola sarà limitata o eliminata nella misura minima necessaria perché questo Accordo resti pienamente valido ed effettivo per le restanti parti. Questo Accordo, insieme alla Politica sulla privacy consultabile all'indirizzo www.rockstargames.com/privacy e alla "Garanzia Limitata e Accordo di Licenza", costituisce l'intero patto fra voi e la Società riguardo agli argomenti qui esposti, e qualsiasi e ogni patto scritto oppure orale da qui in avanti fra voi e la Società riguardo agli argomenti trattati in questo Accordo è esplicitamente annullato. La Società può modificare i termini di questo Accordo in qualsiasi momento a sua sola discrezione pubblicando un Accordo riformulato o, nel caso di una modifica materiale, pubblicando un avviso di tale modifica su una pagina del sito Internet intitolata "Note legali" o "Informazioni legali" (o simile) prima che la modifica abbia effetto.

RAPPRESENTANTE DESIGNATO IN BASE AL DIGITAL MILLENIUM COPYRIGHT ACT
Il Digital Millennium Copyright Act (DMCA) fornisce un meccanismo per informare i fornitori di un servizio di reclami di utilizzo non autorizzato di materiali protetti da diritto d'autore. Secondo il DMCA, un reclamo dev'essere mandato al rappresentante designato del fornitore del servizio. Se ritenete in buona fede che la Società dovrebbe essere informata di una possibile violazione dei diritti d'autore telematici riguardanti qualsiasi Servizio Online, comunicatelo al rappresentante designato della Società:
Fornitore del servizio: Take Two Interactive Software, Inc.
Indirizzo del rappresentante designato:	Take-Two Interactive Software, Inc.
622 Broadway
New York, New York 10012
Attention: General Counsel
Numero telefonico del rappresentante designato: 646-536-2842
Numero telefonico secondario del rappresentante designato: 646-941-3566
Indirizzo Email del rappresentante designato: copyright@take2games.com

Tenete presente che, per essere valido, il vostro avviso deve essere conforme ai requisiti dettagliati stabiliti nel DMCA. Vi invitiamo a rivederli (vedere 17 U.S.C. Sec. 512(c)(3)) prima di inviare il vostro avviso di reclamo. Per ottemperare ai requisiti di avviso secondo il DMCA, la notifica dev'essere una comunicazione scritta che includa i seguenti punti:
(1) Una firma fisica o elettronica di una persona autorizzata ad agire per conto del proprietario di un diritto esclusivo di cui si suppone la violazione;
(2) L'identificazione dell'opera protetta da diritti d'autore di cui si suppone la violazione, o, se molte opere protette da diritto d'autore su un singolo sito online sono coperte da un singolo avviso, una lista rappresentativa di tali opere su quel sito;
(3) Identificazione del materiale di cui si suppone la violazione o soggetto ad attività di violazione e che andrebbe rimosso o precluso all'accesso, e informazioni ragionevolmente sufficienti per permetterci di individuare il materiale;
(4) Informazioni ragionevolmente sufficienti per permetterci di contattare la parte da cui proviene il reclamo, come un indirizzo, un numero di telefono e, se disponibile, un indirizzo di posta elettronica presso cui contattare la parte da cui proviene il reclamo;
(5) Una dichiarazione che la parte da cui proviene il reclamo ritiene in buona fede che l'utilizzo del materiale oggetto del reclamo non sia autorizzato dal proprietario del diritto d'autore, dal suo rappresentante e dalla legge
(6) Una dichiarazione che l'informazione nell'avviso è accurata, e, a pena di ammenda per falsa testimonianza, che la parte da cui proviene il reclamo è autorizzata ad agire per conto del proprietario di un diritto esclusivo di cui si suppone la violazione.

NORME SULLE VIOLAZIONI RIPETUTE

In accordo con il DMCA e altre leggi vigenti, la Società ha adottato la politica di interrompere, in circostanze appropriate e a sola discrezione della Società, account registrati ritenuti colpevoli di ripetute violazioni. La Società può anche, a sua sola discrezione, limitare l'accesso ai Servizi Online e/o terminare l'account di chiunque violi qualunque diritto di proprietà altrui, che si tratti o meno di una violazione ripetuta.]]>
</Text>
</tos>
