<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tos>
	<Version>3</Version>
		<Text>
<![CDATA[УСЛОВИЯ И ПОЛОЖЕНИЯ
Настоящий документ представляет собой соглашение (далее "Соглашение") между Вами и американской компанией Rockstar Games, Inc., ее родительскими компаниями, дочерними предприятиями и филиалами (далее "Компания", "мы" и "наш"), регулирующее отношения между Вами и Компанией в связи с использованием Вами Интернет-служб. Компания предоставляет доступ к Интернет-службам и сопутствующим услугам в случае соблюдения Вами настоящего Соглашения. В связи с этим настоятельно рекомендуем Вам внимательно прочесть и осознать настоящее Соглашение. 
Условия и положения настоящего документа дополняют Лицензионное соглашение, опубликованное по адресу www.rockstargames.com/eula и регулирующее использование Вами всех программных продуктов и услуг Компании. 
Описание Интернет-служб
Товарные знаки и юридическая информация
Предоставление Вами материалов
Правила поведения
Ограниченная лицензия
Лицензия Компании
Совершение покупок
Мелодии звонков, фоновые рисунки и другие мобильные услуги и продукты
Виртуальные деньги и виртуальные товары
Отказ от гарантийных обязательств
Недействительность в случае запрета
Возмещение ущерба
Судебные разбирательства
Прекращение действия
Разное
Назначенный агент по закону об авторском праве в цифровом тысячелетии
Политика по отношению к лицам, совершившим повторное правонарушение
Патентная информация
ОПИСАНИЕ ИНТЕРНЕТ-СЛУЖБ
При условии полного соблюдения Вами настоящего Соглашения Компания может предложить Вам определенные продукты и услуги, доступные при помощи подключенного к Интернету оборудования, в том числе игровых систем, персональных компьютеров, мобильных компьютеров и смартфонов, а также посредством игровых приложений и любых программных платформ, включая принадлежащие третьим лицам (далее собирательно "Интернет-службы"). Интернет-службы включают (без ограничения) все услуги и материалы, предоставляемые Вам Компанией, включая любые материалы, представленные или используемые на веб-сайте. Компания может в любое время и по любой причине изменить, приостановить или прекратить поддержку Интернет-служб, включая прекращение доступа к любым функциям или материалам. Компания может наложить ограничение на использование определенных функций или услуг, а также ограничить Ваш доступ к некоторым или всем Интернет-службам без предварительного уведомления или ответственности.
ТОВАРНЫЕ ЗНАКИ И ИНТЕЛЛЕКТУАЛЬНАЯ СОБСТВЕННОСТЬ
Все материалы Интернет-служб, включая, без ограничения, тексты, данные, графику, логотипы, пиктограммы кнопок, изображения, аудио- и видеоролики, ссылки, цифровые загружаемые материалы, массивы данных и программные продукты, являются собственностью, контролируются, лицензируются или используются с разрешения Компании. Все таковые материалы защищены авторским правом, законом о товарных знаках и другими законами о защите интеллектуальной собственности. Материалы Интернет-служб предоставляются исключительно для Вашего личного некоммерческого использования и не могут быть скопированы, воспроизведены, переизданы, изменены, загружены, размещены, переданы или распространены любым способом, включая электронную почту или другие электронные способы передачи данных, без предварительного письменного согласия Компании в каждом конкретном случае. Вы можете загрузить материалы, специально предоставленные для загрузки, при помощи Интернет-служб с целью личного некоммерческого использования при условии соблюдения всех авторских прав и другие уведомлений о правах собственности, которые могут действовать в отношении таких материалов.
ПРЕДОСТАВЛЕНИЕ ВАМИ МАТЕРИАЛОВ
ВНИМАНИЕ: Компания приветствует Ваш личный вклад в деятельность игрового сообщества. Несмотря на это, материалы любого рода, предоставленные Вами Компании, включая сообщения, опубликованные на веб-сайте Компании, отправленные по электронной или обычной почте, а также переданные любыми другими средствами, переходят в единоличную и исключительную собственность Компании, которая приобретает все имущественные и иные права на таковые материалы, включая все права интеллектуальной собственности (в том числе право на создание производных работ и право исходного автора при использовании производных работ), в любых существующих или будущих формах без каких-либо обязательств упоминать Вас или выплачивать Вам какие-либо вознаграждения при использовании таковых материалов. Никакое намеренное заявление о сохранении прав, включенное в состав отправленных материалов или сопровождающее их, не будет иметь силы. Предоставляя Компании материалы любого рода, Вы соглашаетесь со всем вышеизложенным. 
ПРАВИЛА ПОВЕДЕНИЯ
Нижеперечисленные правила, принципы и оговорки регулируют Ваше пользование Интернет-службами и/или распространяются на таковое пользование.
Пользуясь Интернет-службами, Вы соглашаетесь: (1) использовать Интернет-службы только в личных некоммерческих целях и только в полном соответствии с применимым законодательством; (2) не ограничивать и не препятствовать использованию Интернет-служб любыми другими лицами (в частности, путем преследования, взлома или причинения вреда); (3) не использовать Интернет-службы для создания, публикации или размещения любых заведомо ложных и/или дискредитирующих, неточных, оскорбительных, вульгарных, непристойных, разжигающих ненависть, сексуально ориентированных, угрожающих, нарушающих чью-либо частную жизнь, противозаконных или несоответствующих стандартам сообщества материалов; (4) не использовать Интернет-службы для создания, публикации или размещения любых материалов, защищенных авторским правом, за исключением случаев, когда Вы являетесь правообладателем этих материалов; (5) не размещать, не публиковать и не передавать любую информацию или программное обеспечение, которое содержит "вирусы", "черви", "тайм-бомбы", "канселботы", "трояны" или любые другие вредоносные компоненты; (6) не публиковать, не размещать, не создавать и не передавать материалы, нарушающие права интеллектуальной собственности третьих лиц или другие права интеллектуальной собственности; (7) не нарушать правила игры и не использовать несанкционированных "роботов", "пауков" или иных программ совместно с Интернет-службами; (8) не выдавать себя за других лиц или организации при пользовании Интернет-службами. Все решения принимаются Компанией по собственному усмотрению.
Предоставляя пользователям Интернет-служб возможность размещать собственные материалы (далее "Пользовательские материалы", "ПМ"), мы не рассматриваем каждый ПМ в отдельности, а также не подтверждаем точность, достоверность и оригинальность опубликованных ПМ. Мы не контролируем содержание опубликованных сообщений и не несем ответственности за него. Мы не подразумеваем и не гарантируем достоверность, точность, полноту и полезность каких-либо ПМ. Содержание сообщений не отражает точку зрения Компании, ее дочерних компаний, а также любых лиц или организаций, связанных с Компанией, Интернет-службами или любыми веб-сайтами Компании. Если какое-либо сообщение вызывает у Вас возражения, мы рекомендуем Вам воспользоваться соответствующей функцией подачи жалобы или связаться с нами по адресу www.rockstargames.com/support. Мы удалим нежелательные материалы, если таковое удаление будет сочтено оправданным. Обратите внимание на то, что удаление или изменение любых материалов информации производится вручную и занимает определенное время. Мы оставляем за собой право удалять (или не удалять) любые ПМ или иные материалы по любой причине (или без таковой). Вы несете исключительную ответственность за свои ПМ и соглашаетесь не вовлекать Компанию и ее агентов в любые разбирательства, связанные с передачей Ваших ПМ. Размещение рекламных объявлений, "писем счастья", схем "пирамид", ходатайств и аналогичных материалов является неприемлемым и запрещено в Интернет-службах (включая электронные доски объявлений и каналы общения).
Мы оставляем за собой право раскрыть Вашу личность (в том числе любую известную нам информацию о Вас) без предварительного уведомления при определенных обстоятельствах, изложенных в нашей Политике конфиденциальности. За подробностями обращайтесь по адресу: www.rockstargames.com/privacy. 
ОГРАНИЧЕННАЯ ЛИЦЕНЗИЯ
Компания предоставляет Вам ограниченную непередаваемую лицензию на доступ к Интернет-службам и пользование таковыми. Означенная лицензия подпадает под действие настоящего Соглашения и, если применимо, Лицензионного соглашения программы, опубликованного по адресу www.rockstargames.com/eula. В частности, означенная лицензия подразумевает следующее: (i) Вы имеете право просматривать, копировать и печатать элементы Интернет-служб исключительно в личных некоммерческих информационных целях; (ii) Вы не имеете права изменять или иным образом модифицировать способ использования Интернет-служб, а также любой их части; (iii) Вы не имеете права удалять или изменять какую-либо правовую информацию, товарные знаки или иные указания на авторскую принадлежность, размещенные в Интернет-службах; (iv) Вы не имеете права использовать какие-либо средства извлечения данных, "роботов" или аналогичные методы сбора и извлечения данных; (v) Вы имеете право использовать Интернет-службы только по прямому их назначению; (vi) Вы не имеете права воспроизводить, использовать в производных работах, распространять и демонстрировать Интернет-службы, за исключением случаев, предусмотренных в настоящем документе; (vii) Вы не имеете права нарушать вышеизложенные Правила поведения.
За исключением случаев, прямо разрешенных выше, любое использование любой части Интернет-служб без предварительного письменного согласия Компании строго запрещено и ведет к прекращению действия лицензии. Любое подобное несанкционированное использование может привести к нарушению действующего законодательства, в частности, законов об авторском праве и товарных знаках, а также действующих законов и нормативов в области информационных технологий. Если явно не оговорено иное, ничто в настоящем Соглашении не может быть истолковано как предоставление каких-либо лицензий на права интеллектуальной собственности, будь то по смыслу документа или иным образом. Эта лицензия может быть отозвана в любое время.
Вы заявляете и гарантируете, что будете использовать Интернет-службы в соответствии с этой лицензией, Лицензионным соглашением и другими применимыми соглашениями или правилами, а также не будете ущемлять или нарушать права любых других сторон, не будете нарушать любые договорные или правовые обязательства по отношению к любым другим сторонам, а равно и любые применимые законы. Вы соглашаетесь освободить Компанию от любой ответственности перед любым лицом, возникшей в результате нарушения Вами настоящего Соглашения при пользовании Интернет-службами. Для получения разрешения на использование Интернет-служб любым способом, не включенным в данную лицензию, Вы можете обратиться в Компанию по электронной почте webmaster@rockstargames.com.
ЛИЦЕНЗИЯ КОМПАНИИ
Создавая ПМ, отправляя сообщения, публикуя и создавая файлы, вводя данные или участвуя в любых формах общения при помощи Интернет-служб, Вы предоставляете Компании безвозмездную, бессрочную, неисключительную, неограниченную всемирную лицензию на: (1) использование, копирование, сублицензирование, адаптацию, передачу, публикацию или демонстрацию любых таких материалов; (2) сублицензирование третьим лицам неограниченного права на использование любого из вышеперечисленных прав, предоставленных в отношении материалов. К вышесказанному также относится возможность использования каких-либо имущественных прав на такие материалы, включая, без ограничения, права интеллектуальной собственности, а также права на товарные знаки, знаки обслуживания или патенты в любой юрисдикции. Дополнительные условия лицензии, связанные с нашим программным обеспечением, приводятся в Лицензионном соглашении, опубликованном по адресу www.rockstargames.com/eula.
СОВЕРШЕНИЕ ПОКУПОК
Если Вы захотите приобрести продукты или услуги, представленные в Интернет-службах, Вас могут попросить предоставить определенные данные, в том числе сведения о Вашей банковской карте или другую платежную информацию. Вы обязуетесь предоставлять точные, полные и актуальные данные. Вы обязуетесь оплатить все расходы, включая расходы на доставку и обработку, вмененные пользователям Вашей банковской карты или любого другого платежного средства по ценам, действительным на момент вменения расходов. Вы также несете ответственность за уплату любых применимых налогов, связанных с Вашей покупкой. Перед отправкой платежной информации ознакомьтесь с Политикой конфиденциальности Компании, опубликованной по адресу www.rockstargames.com/privacy.
МЕЛОДИИ ЗВОНКОВ, ФОНОВЫЕ РИСУНКИ И ДРУГИЕ МОБИЛЬНЫЕ УСЛУГИ И ПРОДУКТЫ
Некоторые мобильные телефоны и поставщики услуг связи позволяют пользователям совершать покупки различных цифровых мобильных продуктов при помощи мобильных устройств. Интернет-службы также могут предоставить Вам возможность приобретать различные мобильные продукты и доставлять их непосредственно на Ваше мобильное устройство. Цифровые мобильные продукты позволяют изменить или настроить мобильное устройство или определенные его функции (например, мелодии звонков или фоновые рисунки), либо позволяют выбрать определенные видеоролики или звуковые файлы для просмотра или прослушивания в любое время по выбору пользователя. Все или некоторые цифровые мобильные продукты могут быть недоступны, непередаваемы или несовместимы со всеми моделями мобильных устройств. В результате у пользователя может не быть возможности приобрести или использовать все услуги или предложения. Любая попытка купить такие продукты или услуги может привести к снятию Вашим оператором связи определенной суммы с Вашего счета для оплаты SMS-сообщений или других услуг связи. Кроме того, пользователь может получить отдельный счет от оператора мобильной связи за купленный продукт, услугу или предложение. В случае если телефон пользователя находится в режиме ожидания и принимает звонок во время заказа или получения любых мобильных продуктов или услуг, таковые продукты, услуги или иные предложения могут быть прерваны или загружены не до конца. Вы можете отказаться от любой подписки на услуги, выполнив инструкции, приведенные в сообщении или на веб-сайте, связанном с продуктом. Получить информацию о наших продуктах Вы можете по адресу http://www.rockstargames.com/support.
ВИРТУАЛЬНАЯ ВАЛЮТА И ВИРТУАЛЬНЫЕ ТОВАРЫ
Интернет-службы, в том числе входящие в них программы, могут позволять приобретать и/или зарабатывать в игре ограниченную лицензию на использование виртуальной валюты и/или виртуальных товаров, предназначенных исключительно для использования в применимых программах или службах Компании. Таковая лицензия регулируется Лицензионным соглашением, настоящим Соглашением и другими применимыми правилами и соглашениями; условием предоставления таковой лицензии является принятие и соблюдение Вами вышеозначенных документов. Любая виртуальная валюта и/или виртуальные товары могут быть потрачены или потеряны пользователями в ходе игры в соответствии с внутренними правилами относительно валюты и товаров, которые могут различаться. Подробнее см. Лицензионное соглашение, опубликованное по адресу www.rockstargames.com/eula.
ОТКАЗ ОТ ГАРАНТИЙНЫХ ОБЯЗАТЕЛЬСТВ
КОМПАНИЯ МОЖЕТ ПРЕДОСТАВЛЯТЬ ССЫЛКИ И УКАЗАТЕЛИ НА ИНТЕРНЕТ-САЙТЫ, ПОДДЕРЖИВАЕМЫЕ ТРЕТЬИМИ ЛИЦАМИ ("ВЕБ-САЙТЫ ТРЕТЬИХ СТОРОН"), А ТАКЖЕ ВРЕМЯ ОТ ВРЕМЕНИ РАЗМЕЩАТЬ МАТЕРИАЛЫ ОТ ТРЕТЬИХ СТОРОН НА СВОЕМ ВЕБ-САЙТЕ. НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ КОМПАНИЯ, ЕЕ МАТЕРИНСКИЕ КОМПАНИИ, ФИЛИАЛЫ ИЛИ ПАРТНЕРЫ НЕ ОДОБРЯЮТ, НЕ ОБСЛУЖИВАЮТ И НЕ КОНТРОЛИРУЮТ НИКАКУЮ ИНФОРМАЦИЮ, ПРОДУКТЫ ИЛИ УСЛУГИ НА САЙТАХ ТРЕТЬИХ СТОРОН, А РАВНО И НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТИ ЗА НИХ. МАТЕРИАЛЫ НА ВЕБ-САЙТАХ КОМПАНИИ И ТРЕТЬИХ СТОРОН ПРЕДОСТАВЛЯЮТСЯ НА УСЛОВИЯХ "КАК ЕСТЬ" И "ПО ВОЗМОЖНОСТИ" БЕЗ КАКИХ-ЛИБО ГАРАНТИЙ, ЯВНЫХ ИЛИ ПОДРАЗУМЕВАЕМЫХ, ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ, ПОДРАЗУМЕВАЕМЫЕ ГАРАНТИИ ТОВАРНЫХ КАЧЕСТВ, ПРИГОДНОСТИ ДЛЯ ОПРЕДЕЛЕННЫХ ЦЕЛЕЙ И НЕНАНЕСЕНИЯ УЩЕРБА. ВЫ ПРИНИМАЕТЕ НА СЕБЯ ПОЛНУЮ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ И РИСКИ ПРИ ИСПОЛЬЗОВАНИИ ВЕБ-САЙТОВ КОМПАНИИ И ИНТЕРНЕТ-СЛУЖБ.
НЕДЕЙСТВИТЕЛЬНОСТЬ В СЛУЧАЕ ЗАПРЕТА
Несмотря на то, что Интернет-службы Компании доступны во всем мире, некоторые из входящих в них продуктов и услуг могут быть недоступны для некоторых лиц или в некоторых географических регионах. Компания оставляет за собой право по собственному усмотрению ограничивать предоставление и количество любых продуктов или услуг для любых лиц или географических регионов. Любое предложение любых продуктов или услуг объявляется недействительным, если оно противоречит применимому законодательству.
ВОЗМЕЩЕНИЕ УЩЕРБА
Вы обязуетесь предоставить Компании и ее филиалам, служащим, директорам, сотрудникам, агентам, лицензиарам и поставщикам возмещение, защиту и неприкосновенность в отношении всех потерь, расходов, убытков и издержек (в разумных пределах), включая оплату услуг адвоката, возникших вследствие нарушения Вами настоящего Соглашения. Компания оставляет за собой право осуществлять исключительную защиту и контроль в любых исках, касающихся возмещения Вами ущерба.
СУДЕБНЫЕ РАЗБИРАТЕЛЬСТВА
Настоящее Соглашение считается заключенным в штате Нью-Йорк и регулируется законодательством штата Нью-Йорк (с учетом норм коллизионного права). Каждая сторона настоящего Соглашения подчиняется исключительной юрисдикции судов штата и федеральных судов, заседающих в районе Манхэттен города Нью-Йорк, штат Нью-Йорк, и отказывается от каких-либо возражений к таким судам по поводу их юрисдикции, места рассмотрения дела или неудобного места проведения. Вы и Компания также соглашаетесь со следующим: (i) любой иск о принудительном выполнении настоящего Соглашения должен быть подан в течение 2 (двух) лет с момента возникновения причины подачи такового; (ii) возмещению подлежат только текущие расходы, за исключением права выигравшей стороны на возмещение судебных издержек и оплаты услуг адвоката; (iii) каждый иск подается индивидуально и не может подаваться как часть коллективного или соединенного иска.
ПРЕКРАЩЕНИЕ ДЕЙСТВИЯ
Компания может прекратить или приостановить поддержку всех и любых Интернет-служб, а также удалить любую зарегистрированную учетную запись немедленно, без предварительного уведомления и ответственности, по любой причине, в том числе по причине нарушения Вами каких-либо положений настоящего Соглашения. При удалении Вашей учетной записи Вы незамедлительно лишаетесь права пользования Интернет-службами. Если Вы желаете удалить свою учетную запись, Вам достаточно перестать пользоваться Интернет-службами. Все положения настоящего Соглашения, которые по своему характеру должны остаться в силе после прекращения действия, включая, без ограничения, положения о собственности, отказ от гарантийных обязательств, освобождение и ограничение ответственности, остаются в силе после прекращения действия.
РАЗНОЕ
В случае если суд либо иной компетентный орган или юрисдикция сочтет любое положение настоящего Соглашения неисполнимым, таковое положение следует ограничить или исключить в минимально возможных пределах; все остальные положения настоящего Соглашения при этом остаются в полной силе. Настоящее Соглашение, наряду с Политикой конфиденциальности, опубликованной по адресу www.rockstargames.com/privacy, и Лицензионным соглашением, составляет полный договор между Вами и Компанией в отношении предмета Соглашения; любые письменные и устные договоренности между Вами и Компанией в отношении предмета Соглашения объявляются недействительными. Компания может изменять условия настоящего Соглашения в любое время по своему единоличному усмотрению путем публикации измененного Соглашения или, в случае существенных изменений, путем размещения публикации о таких изменениях на странице веб-сайта под заголовком "Юридическое уведомление" или "Юридическая информация" (или подобным) до вступления в силу такого изменения.
НАЗНАЧЕННЫЙ АГЕНТ ПО ЗАКОНУ ОБ АВТОРСКОМ ПРАВЕ В ЦИФРОВОМ ТЫСЯЧЕЛЕТИИ
Закон об авторском праве в цифровом тысячелетии (DMCA) предоставляет механизм извещения поставщика услуг о незаконном использовании материалов, охраняемых авторским правом. В соответствии с DMCA извещение должно быть отправлено назначенному агенту поставщика услуг. Если Вы искренне считаете, что Компанию следует известить о возможном нарушении авторского права, затрагивающем любые Интернет-службы, отправьте такое извещение назначенному агенту Компании:
Поставщик услуг: Take-Two Interactive Software, Inc.
Почтовый адрес назначенного агента:	Take-Two Interactive Software, Inc.
622 Broadway
New York, New York 10012
Attention: General Counsel
Телефонный номер назначенного агента: 646-536-2842
Номер факсимильной связи назначенного агента: 646-941-3566
Адрес электронной почты назначенного агента: copyright@take2games.com
Учтите, что для того чтобы Ваше извещение вступило в силу, оно должно соответствовать установленным требованиям DMCA. Рекомендуем Вам ознакомиться с этими требованиями (см. 17 U.S.C., раздел 512(c)(3)), прежде чем отправлять извещение о нарушении.
Чтобы извещение соответствовало требованиям DMCA, оно должно быть выполнено в письменном виде и содержать следующую информацию: (1) физическую или электронную подпись лица, уполномоченного действовать от имени владельца предположительно нарушенного эксклюзивного права; (2) указание авторской работы, права на которую предположительно нарушаются, или, в случае если в одном извещении сообщается о нескольких авторских работах на одном интернет-сайте, перечень таких работ на этом сайте; (3) указание материала, который предположительно нарушает права или является объектом нарушения прав и который должен быть удален (или доступ к которому должен быть прекращен), а также данные, разумно достаточные для обнаружения такого материала; (4) разумно достаточную контактную информацию, необходимую для связи с подающей жалобу стороной, к примеру, почтовый адрес, номер телефона и, при наличии, адрес электронной почты; (5) заявление о том, что подающая жалобу сторона действительно считает, что использование материала, в отношении которого подается жалоба, осуществляется без разрешения владельца авторских прав или его представителя, либо является незаконным; (6) заявление о том, что информация в извещении является точной и подана с осознанием наказания за лжесвидетельство, и что подающая жалобу сторона уполномочена действовать от имени владельца предположительно нарушенного эксклюзивного права.
ПОЛИТИКА ПО ОТНОШЕНИЮ К ЛИЦАМ, СОВЕРШИВШИМ ПОВТОРНОЕ ПРАВОНАРУШЕНИЕ
В соответствии с DMCA и другими применимыми законодательными актами Компания приняла политику удаления, в определенных обстоятельствах и по единоличному усмотрению Компании, зарегистрированных учетных записей лиц, которые признаны совершившими повторное правонарушение. Компания также может по своему единоличному усмотрению ограничить доступ к Интернет-службам и/или удалить учетную запись любого лица, нарушающего права интеллектуальной собственности других лиц, независимо от того, является ли правонарушение повторным или нет.]]>
	</Text>
</tos>